柯文哲接受《彭博》專訪：台灣只不過是川普的一項商品

（中央社）台北市長柯文哲接受《彭博》專訪時表示，在美國和中國的對抗之間，台灣不過就是架上的商品，台灣不能高估自己，必須設法提升自己的價值。

《彭博》今日登出這篇題為〈台北市長說台灣只是「川普商品架上的一項產品」〉（Taipei Mayor Says Taiwan Is 'Just a Product on a Shelf' for Trump）的專訪文章，說明柯文哲前日在台北市政府受訪時談到美台關係。這位前台大醫院外科醫師17日接受專訪，以中、英文夾雜的方式指出，台灣千萬不能高估自己。

他說：「Taiwan is only a product on the shelf （台灣不過是架上的商品），對自己要有清楚的認識。」他指出，美中對抗是未來至少15年的世界局勢，所以沒有兩岸關係，只有美中對抗之下的台灣議題。

“Taiwan is just a product on a shelf,” Ko said Wednesday at Taipei City Hall. “We have to have a very clear understanding of ourselves.”

據報導，柯文哲表示，美國總統川普就是商人，台灣必須想辦法提升自己的分量，向美國加強展現民主、經濟透明等共同價值。當被問及川普會不會出賣台灣時，他毫不遲疑地回答Of course（當然）。

The tensions between the U.S. and China will be with us for the next 15 years at least. In that situation, cross-strait relations don’t matter. The Taiwan issue is merely a subordinate issue in these tensions.”

報導指出，2015年柯文哲赴上海參加雙城論壇，提出「兩岸一家親」的說法，即引發民進黨支持者反彈，此次選舉也再度成為競選對手的攻擊點。

他受訪時表示，「兩岸一家親」說法遭受攻擊，不過就是政治鬥爭，是其他政黨想除掉政治上的競爭者而已。

報導中介紹到，柯文哲將要在接下來的選舉對抗藍綠兩黨候選人，並引用了TVBS民調指出，柯在20到29歲的年輕人中，支持度將近8成。

報導也分析，柯文哲敢於批評主流政黨，有時甚至不小心口出驚人之語，讓他在社群媒體上擁有超高人氣，包含臉書上有190萬粉絲，已經幾乎追上總統蔡英文的220萬粉絲。

柯文哲也在訪問裡提到，如果沒有社群媒體，自己早就死了很多次，「要不然傳統媒體每天這樣打，要怎麼存活？」他引用牛頓的作用力與反作用力佐證稱，能引起年輕族群的共鳴，並非自己完美，而是他們對兩個主要政黨都非常絕望。

被問及為什麼網路上一直有支持他選總統的聲音，「他們支持我，因為我是他們唯一的希望」柯文哲進一步表示，「我並不完美，但他們把希望寄託在我身上，因為他們絕望了。」至於到底選不選總統，柯文哲說「真的很不想選」，先認真的過每一天，「以後的事以後再講」。

“They support me because I am their only hope,” he said. “I am not perfect, but they put their hope in me because they are desperate.”

在11月24日即將到來的市長投票中，將檢驗柯文哲是否能將自己在40歲以下選民之間，廣受歡迎的評價成功轉化為實際選票。報導中提到，一旦柯文哲可確定當選連任，外界將視他為未來強而有力的總統候選人。

報導文末指出，柯文哲指出，台北市是全東亞或華人世界最民主、自由、多元開放的城市，就像舊金山是全世界最自由的城市一樣，台北市的開齋節有約5萬人參與，同志遊行每年吸引逾10萬人，這就可以展現一個城市的自由氣氛。

柯文哲說：「你要去其他國家，才會感受到台北市是思想很自由的地方。」

編按：彭博在網路上刊出的原文，部分內容並未在網站上，根據《中央社》後續補充的說法指出，該篇文章來自彭博終端機服務所提供的文章，相關內容及中文版僅提供給訂戶，網頁上並未刊載。

佢睇得好清

可惜藍綠兩邊都係咁攻擊佢
真正做實事既人咁都選唔到既話d天龍人食屎啦

識一個係台北做公務員嘅朋友，佢話自從呢條友上台之後，市政府忙咗好多。

難道有政客做實事，又睇透大局識走位。

不過係民主國家先出到柯文哲，香港人恨唔嚟

如果遲d 幾個世界領袖都係呢d狂人
咁就得意啦

肯講真話 又貼地 依個年代係需要d咁既政治人才

睇台灣選舉新聞精彩過電視劇

明眼人都知 不過最夠勇係訪問講出黎

我好欣賞佢個種不懼意見
將本身政府部門個種官僚體制化解
做到好似start up公司咁大家諗辦法解決問題 改變有問題既做法
睇到台北真係變左好多

柯總統

明知自己係一項商品更加唔可以奶共
如果TRUMP 會出賣台灣
共產黨連你地死哂既良知都唔會有

佢自己都明白 冇政治團體背景，冇資源，日日比人屌，做每樣野都硬有人阻你，政治手斷更唔洗講 佢自己都話咁做法捱唔得耐

奶共令買起台灣成本愈來愈平

Know your place
Then play well

唔明有咩好吹奏 呢個論點成日都講啦
台灣都係等緊收皮

今年當然看高雄市長選舉，韓國瑜真係勁抽，半年前一人部隊去高雄，馮一己之力打到翻盤，現在小英要出全黨之力攻一天，精彩

有資格做隻棋已經好好
香港連棋既資格都無

連登仔兩難
柯文哲 vs trump trump

唔奶侵侵唔通奶共咩

若果希拉莉上場一早賣左啦

點解係對立？
你點解會咁理解篇文？

好撚清醒，等如香港CCTVB同毒果一早歸邊，佢講兩岸一家親只不過係保持外交正常化，唔通學連登仔講反攻大陸？

中華民國一早獨立左啦，從來冇消失，點解要第二次獨立

Child登仔無鳩腦

香港已經係世界公廁

台灣有本事嘅可以美國係台灣嘅商品
不過你廢呢
唔係睇得通 個個都知大家係base on 利益
美國要台灣嚟牽制中國 台灣要美國嘅軍備
國際關係就係咁 你要我 我要你 用item嚟比喻唔準確
更何況垃圾綠營
美國開到口叫你做多啲 強硬啲
你個打靶婆一係唔出聲 一係話乜鳩唔走對抗嘅舊路
台灣需要一個強大嘅右翼本土主義政府
而你柯文哲 一係就扮曬野唔知
如果唔係經過選舉洗禮都知選舉就係一個互揭瘡疤嘅遊戲
清者自清係唔存在架 人地咁實牙實齒show 到證據開埋記者會話你幫ccp擇器官 好心你就回應多啲啦
btw 我極度唔同意佢講兩岸一家親
其實如果講市政 當年陳水扁仲雷厲風行啦
但係俾國民黨屈佢貪污 依家個個淨係記得佢貪污

我都覺得奇撚怪
點解會認為佢兩個係對立？

有d連登仔崇台崇到...

台灣喺經濟嚟講係唔錯嘅
不過近10年都冇一個有執行力，有魄力嘅政府

柯文哲係一個幾醒既人黎

呢條友做巿長就得, 做總統一定賣台俾支那.

有魄力都無用, 台豬太廢太貪, 做唔到大事.

HK人

香港又如何？我地依家先啱啱開始乞緊美國attention 咋。做隻棋？係阿，做緊支那隻棋。

如果台灣係美國商品，香港係咩？

篇文咪話柯認為台灣發展要Make yourself useful囉

唔係對共匪呀，係對美國呀

咪係
老實講 美領單野咪又係我地求人 想人地當我地係棋

依條垃圾

點解咁多人唔睇文講咩就屌左先

除非中華帝國解體
或者美帝同意力撐

知己知彼，百戰百勝

如果台灣咁都收得皮
咁支那仲快收皮

做美國棋個D國家, 有邊個唔係撈得掂?

唔通做支那隻棋, 睇下一X一路個D國家.

有大志唔係問題, 但都睇下自己咩料先得架.

香港係支那奴隸. 台狗可能做想做支那奴隸都未定.

咩棋丫. 支那當香港係奴隸. 棋? 棋都有棄既一日. 支那係要世世代代奴役香港丫.

台灣政府有大量共諜，連民進黨都有，台灣無得玩架啦

1124 滅東廠

2020柯總統

支那收皮前一定會郁台灣先

其實連登仔都係
稍為理性少少嘅分析都收咁多負皮

柯市長又講真話，真係爽，支持做實事嘅人

日日睇年代向錢看，823水災同最近活摘器官都好好睇

其實一個自由經濟體
政府機能理應唔大

佢睇得通透之餘，仲要唔避忌，照講出嚟。
當然佢有啲決定都唔多掂，但起碼佢會面對個問題講真話。
而家攻擊佢嗰班人，都係追住佢提出嚟個問題但處理得唔好。
如果無柯P，班條直頭本身個問題都唔知，或或唔敢提出嚟當無呢個問題。

香港d官就係唔知香港有料大返大陸轉頭
係都要做狗
咪賣到而家咁囉

作為一個保守主義者我支持大政府
無論外交定社會政策都應該做多啲
而經濟政策我係泛左翼的
小政府只會導致極端且危害社會利益嘅自由市場

真係輸高雄就2020都有d危

韓就算啦 連宣傳片都抄
國民黨真係全部垃圾

Btw, 應返樓主先
台灣的確係商品
但支那比得起買走先講啦

韓國瑜個人魅力執行力真係強，從來不是國民黨核心，得柯市長賞識掌連年虧蝕的北農，不到2年轉盈，人才，南台灣人窮太耐，希望有咁人才

老實，民進黨雙重標準太勁，人心恩變，如果真的形勢大好，會出動陳菊加所有南台灣立委追殺一人？

民調相差只係個位數真係嚇死人
上届係73比

又係柯文哲

柯p唔係獨派 佢主張兩岸一家親架 大家唔好咁快扯旗住

柯P做總統, 台狗應該5年被支那統一.

既然知道自己係商品，點解唔珍機會同美國r多啲著數令自己國際地位提昇，自從美國主動向台灣示好後，又幫你係外界出聲又出埋兵幫你，你個蔡英文都好似冇乜表示縮埋一舊咁

所以中國做得啱 無論中國民唔民主美國都唔當黃種人係人 日本夠民主 照比美國打

點解冇港共藍絲吹雞狙擊佢既

政治沒有永遠既敵人，都無永遠既朋友

柯P

未上位，騎牆
條友城府深

救命，睇親呢啲咩咩「XX只係棋子」、「XX不過是商品」、「人地唔係真心幫你」嘅論調就想暈低。大國唔係開善堂，外交利益只為本國服務係正常不過，有大國意識、覺得可以獨立行事唔理其他國家嘅小國根本係自殺，你冇咁嘅資格同本事去獨立行事，sell out就係小國嘅唯一選擇。小國要學識點樣運用大國交鋒之間嘅夾縫中生存，你提供好處畀人，人地就保護你。有得你做棋子就開心啦，你仲有利用價值，人地有保你嘅原因，你冇得做棋子嘅時候就係你死嘅時候，好冇？

仲有，柯P或者好叻內政，但佢外交上真係天真到難以置信。先唔講佢啲咩兩岸一家親（親你老味咩親），台灣島嘅戰略位置係美國難以放棄。台灣號稱「不沉的航母」，扼守巴士海峽，控制日本到菲律賓及東南亞之間嘅航道，係第一島鏈嘅重要一環，丟失台灣會令除咗威脅到日本嘅存亡及切斷東北亞與東南亞及澳紐美軍嘅協調外，亦給予中國潛艇秘密直擊關島至夏威夷嘅能力。當然唔係話美軍冇咗台灣就玩L完，太平洋戰爭佢都擊敗咗日本（Fun fact，美軍1944年反攻第一目標都係台灣先，後來因種種原因先改成反攻菲律賓，但可見台灣戰略位置之重要）。但係有台灣總比冇台灣好，有台灣會方便圍堵中國，尤其喺目前嘅美中長期對抗嘅大環境下，台灣喺美國太平洋戰略上嘅地位只會有增無減，所以唔好再聽信啲失敗主義嘅論調或中國嘅心理戰攻勢，覺得美國又要出賣又要一早放棄。

台灣班台獨派真係瘋狂狙擊佢(仲有綠色黨個邊狂抹黑佢)
反而連登獨派就對佢非常好有好感

主持陳凝觀逐步KO話柯P活摘器官個條友嗰一段好精彩

信鳩晒啲濕鳩黨工

台灣淨係得返班廢中廢老先未搞清楚

好like謝介龍，勁搞笑，Ｄ台語出囗成詩，唔理意識形態笑死

某班爭取台獨既人
已經日日喺PTT俾人笑「吸毒」
根本嗰班友同香港國師﹑乜鳩維尼﹑藍鳳凰﹑趙雲既鍵國派係同一level
睇多啲睇深啲先啦

葛特曼條76無證據屈9柯p有份活摘器官真係........

形容得好好
所以台灣更加要表現自己既價值出黎

公平D講, PTT同呢到咪一樣, 成堆五毛.

不過咁, 台豬以為而家做台狗好慘, 支那人光鮮. 爭住做支那人.

夠清醒，唔似得民進黨咁ON9

民進黨高雄台北都用抹黑去打，但效果相反

高嘉瑜

歷史都證明咗好多次美台關係係利字當頭，並唔存在公義或者義氣

柯P都只係講真話，但敢事實嘅人唔多，做到Taiwan first 同make Taiwan great again
嘅人更加係真係少之又少。

但佢兩岸一家親嘅主張真係撐唔落 後來佢有解釋只係想減少衝突，一家親嘅主張不在政治。希望佢唔係一般政客，又呃選民

依家有台積電

Google data center

仲有好多其他野

台灣發展更多科技 或其他產品

有價值咪得多更多美國支持囉

香港就 就黎乜都冇架啦

連登仔個個當正民進黨係台灣救星咁睇

做到野講人話正常人係睇得出

話佢獨唔獨本身就係假設黎

單講佢做巿長咁耐邊忽賣過台先

香港堆官無時無刻都賣緊港完全唔同

潛台詞就係 he will sell it at a right price.

見影開槍咁打法死硬！

打韓國瑜女兒特權訪問北農菜板，用Ｄ常識 訪問街市佬要耍特權？？

王世堅又一例子.........

姚姚1124後唔知兌唔兌現佢既選舉承諾呢

真潛台詞係: 支那快D出高D價lo.

咁台灣選民又唔係傻嘅，大家有眼睇
好老實講，韓國魚今次真係打得漂亮，一條友無support打到去高雄，地方都無得瞓就瞓選舉中心。所謂八不十大就打中年輕人嘅心理。

民調的確唔同選票，但佢能夠喺綠營植根廿年嘅高雄贏到後生仔支持，真係唔容易。咩叫打入年輕人市場？唔係用班老人腦三四十歲嘅政治新人就叫年輕化。

民進黨今次失晒預算，再唔係必勝之役，陳菊都救唔返。

另一方面，新北嘅蘇貞昌同侯友宜都係重點之一。

高雄不能失，否則小英可提早收皮，現時民進黨用全部力量打韓國瑜，冇話新北，台中都顧不到

夠膽講個真相出嚟

台狗成日自大想Make TW great again, 但又唔知自己幾多斤兩.

又要威, 又無力保護自己, 但又要覺得美國拎佢著數.

我估下屆都係佢做架啦，個女人真係冇乜腰骨，被中國蝦到死，台灣人條氣係唔順嘅

He’s so frank

套落香港同樣適用

唔好on9 所有講過呢d言論嘅人都唔應該支持

黎左個用愛發電既蔡英文

韓國瑜係蝕左錢咁多年既北農做到佢賺錢
同埋佢同柯文哲好似既就係比瑜年輕人希望
佢地係網上面都希大量年輕人網軍
連館長都幫佢做勢
需然佢形勢太好
但綠營係南部咁多年基本盤都幾隱下
記得有個新聞係訪問高雄人
問佢民進黨咁多年黎係高雄搞成點
基本上個個都會屌 但再補多句都係會投綠

所以我覺得高雄已經死到神仙都救唔番
咁多年黎起咁多大白象負債幾百億
韓國瑜就算選到短短幾年間都改變唔到d咩
真心希望佢選唔到
無謂搞臭自己個名

香港係調返轉。有本錢獨立，但洗腦洗到無。

台狗條氣唔褸？

好多連登獨派完全唔識台灣政治
以為民進黨係台灣做得好好
基本上係衰過國民黨
民進黨 黨綱係台獨
結果佢上台後有無做到？
因為台獨根本上就係比佢地消費黎係大選拎選票
佢地都知台獨基本上唔可行
同228道理一樣

睇評論，小英都煩

光頭佬win , 勢辭去黨主席，2020或提早出局。

光頭佬高票輸，已積累龐大政治能量，與柯p友好，一旦2人合流，相信國民及民進2黨 2020都大獲

2害取其輕當然保高雄，起碼不會即時出局

其實佢個訪問未講緊你第一段要做嘅嘢。

因為只有利益關係，所以佢先講台灣人唔可以掉而輕心，大安旨意覺得美國一定保佢。我係咁理解，不過又係講得直接啲者

呢條親中食屎狗黎，俾佢做到總統又會講兩岸一家親仆街野

小英緊係煩啦 上任左2年幾咩都無做到
新南向無左消息
一例一休已經一獲泡
而家仲要否決埋以核養綠公投
夏天已經大停電左幾次
明顯唔夠電用
仲要死撐寧願燒多d媒搞到空污
都要為左面子唔重開核四機組
繼續用愛發電啦

統埋支那有無得諗？

未聽過華獨?

民進黨唔掂還唔掂
都唔夠國民黨衰
起碼人地唔會賣台先

國民黨爭在未賣屎忽俾大陸

連登仔更廢,根本未戒奶

唔識分中華民國同台灣？
唔識分華獨同台獨？

如果要比較
就係1舊屎同幾舊屎既分別
但民進黨一定係幾舊屎個邊

利申 以我係台灣逗留左6年既經驗去睇，身邊既人都話後悔投比空心菜

要有籌碼必先要自強呢個真

要班滯台廢老廢中死晒先得

又好多人唱台灣冇用

美國要保台灣都唔保你香港啦

唔好唔記得台灣係世界電子業製造龍頭
全部高級少少既電子野都要靠台灣整，邊有可能無價值

反而香港就真係乜都冇

其實台灣電子野既優勢開始愈來愈少
得返台積電一間叫有優勢
其他都開始輸比韓國三星

韓仔個位有咩戰略價值
同埋台灣仲有農業同有能力出口既食品加工業

咪做緊囉 共產黨隻棋

台灣農業都開始唔掂
以前曾經好勁,現在唔夠荷蘭打
佢地社會比老屎忽搞死左

佢地既食品都開始愈做愈差

台灣其實係退步得好勁

唉 華人既老屎忽文化真係禍國殃民

台灣宜家主要係靠吸引外商投資來做高科技加工品 原料要靠支那/美國 人手自然係台灣人

但台灣後生一代好多唔願意做勞工 一來係教育問題個個覺得自己係人才 二來聽得中年人講得多半導體之類係搵命換錢

扮咩野丫？
台灣一直都係實質獨立，講咩野獨唔獨到？

5毛扮識野係到踩人，你同支那套思考方法當真實一定會覺得人地唔識。
其實係井底既係自己

其實點解咁多人sense唔到台灣已經實際上獨立左，點解要爭取D已經做左既野

支那思想

支那人唔會知人地政治體系實際獨立，軍事獨立，外交獨立，
佢地剩係識聽中共話台灣係中國既就牙牙學語咁話台灣係支那既。

之後重要笑人唔識

有時Ｄ獨派搞Ｄ野係莫明奇妙，好像台灣小學要學台語或其他母語，浪費很多課堂時間，但效果不太好，所以韓國瑜一打重兩文，國語及英文，母語在家學，達標準可獎賞，青年人很有共鳴！

民主黨又多黨員係大陸做生意
就連時代力量黃國昌岳父都係大陸做生意
點解佢地反服貿？
因為唔想比其他人食左第一水 頭淡湯咋

香港都唔決呢d人
只係變哂金錢掛帥

係lo點解獨立左民進黨仲要正名台灣獨立呢可

既然獨立左 選舉時民進黨仲叫咩台灣獨立呀
中華民國係獨立
民進黨係想搞台灣國獨立 而唔係中華民國
搞清楚兩者分別啦

不如你講下台灣有咩野政策要經中共批准？

？

你想講咩？

咁都睇唔明？

如果台灣唔係實質獨立，咁台灣有咩野政策係要經過中共表決？

完全唔明你想表達咩野

所以我咪話民進黨選舉時仲消費緊台獨lo

你答左我先啦

不如講下成個世界有咩國家或國際組織當台灣係獨立國家

獨燃通常都係鐘意圍爐打飛機既人

咪答左你lo 完全唔撚明你想做咩

不如問下外國國家係為左錢而學支那話台灣唔係獨立，定真心咁認為？

唔洗理佢 佢完全唔撚熟台灣政治
我想講咩 自己想講咩都未搞清楚
分分鍾佢連韓國瑜 陳其萬都唔知邊個
選緊咩市都唔撚知

如果台灣唔係實質獨立，咁台灣有咩野政策係要經過中共表決？

邊句係答左？

台灣係中華民國獨立 民進黨係台灣國獨立
有幾撚難明呀

我一直討論重點唔係國際認唔認台灣獨立
而係講緊 民進黨清費台灣國獨立黎拎選票
睇清楚先好串人啦 盲西

原來你剩係講口號，

我請既係實質。

實質上台灣有邊方面唔係獨立，而要問中共意見？

國民黨係中華民國
而中華民國一直係獨立政權
仲未夠清楚？

屌 正一on9 溝通唔到

你正面答到我咪jer?

你理得邊個黨話事？

我問台灣實際上有咩野係唔係事實獨立

屌你老母。

答唔撚到就收皮啦兩條5毛

台灣好明顯有完全獨立主權包括選舉，外交同軍事。

你點

哦

高雄又殘又十室九空 連車站門口都一遍廢墟咁 仲要今次落次雨已經陸沉咁滯咁都仲撐民進係咪傻撚咗

民主主義既價值就係人民用選票去反映政府做得好唔好 唔係同人鬥氣呀

話台灣已經獨立左係活在自我山洞既傻人
一班友聚埋圍爐 互相話台灣已經獨立左
不停回帶講同一堆論述 就自以為好solid
結果一行出個山洞 全世界覺得班友傻 無人認同
然後就生出一堆被世所遺既悲憤 覺得眾人皆醉
點解無人sense到台灣已經獨立左？
點解你地睇野唔似得我咁通透？
跟住憤憤不平 而其他人繼續覺得班友係傻人

好奇會唔會真係有日做柯總統

屌，你將台灣換成香港味一樣解得通。佔中時我講差唔多既野，俾熱狗呀，本土呀屌到上天。
我話港獨是689搞既偽命題，係689找籍口消滅反對派，無人信。
我話政府手上有傳媒，法律等武器，做下把要識玩就係唔好亂挑機。道理同習唔識死以為自己係大佬，搞一帶一路，人民幣取代美元計劃一樣。
我話最好係盡力阻止赤化，保留實力等翻盤。俾人話賣港。

老實講係都唔錯

原來有個平衡世界無台灣人，得中華民國人

Btw寄信去台灣寫ROC會好大獲的 通常寫taiwan/taiwan(ROC)講咗乜自己參考下

係接外商單做代工
但真心,開始唔夠其他國家拚
個管理文化太戇鳩

你估得你一個住台灣咩 我係用經驗話你知呀

台灣最大問題唔係獨唔獨立,最大問題係經濟.......

你咪試下寫roc會唔會寄咗去大陸lor

意識形態都好重要，高雄人寧窮都要自己人當家作主，係夠骨氣

我呢幾年去過高雄幾次，在地人講到就算世界末日都係投綠。韓國瑜的民意只係誇大咗，我估最後綠營都起碼有6成選票。

不過韓國瑜算係勁，輸咗都好，以後都大把世界

我反而想問你識唔識字 我話taiwan/taiwan(roc）到底你九唔搭八乜春

不過又係嘅我都唔止一次用英文係收唔到件 可能真係要用中文啦

欣賞佢話台灣唔可以睇到自己咁高
大部份台仔都覺得美國真心當佢地係朋友

無計好多鐵票根本唔會上網更唔會做民調 或者倒返轉根本民調投國民既根本冇佢份投 所以

我今次唔會再屈服於芒果味

侵眼中 台灣係有價值拎來同蝗講數
希拉利眼中 台灣只係送比蝗既見面禮

知你係親中5毛啦，收皮啦。

講台灣全世界都知係邊，得你條發毛5毛玩文字唔去正面答我問題jer。

強國公廁就差唔多

成日外憂内患完就搵香港嚟出氣

韓國瑜北農當政時公司大賺，佢將大部分盈利分給職員，接任的實習生將職員獎金大削，公司賺的錢才等於韓當政時，高下立見，高雄年輕市民已醒覺，但俾老野害死。

今天陳其邁在高雄搞反中遊行只5千人，算少，陳其邁不是陳菊的人，而且佢殺退陳菊接班人，陳菊未必出盡力幫。

多得班老屎忽唔少

台灣北部地區以外都係垃圾黎

係,學哂日本個套衰野,仲覺得好勁好先進
戇鳩
日本都係被老屎忽玩死